泰國受困山洞少足集中討論 (3)

上一個post差唔多1001，update返啲資料再開個新post
有咩新聞同update請各位幫手貼喺呢度一齊傾

洞穴救援嘅介紹短片

山洞嘅結構

泰國嚟緊嘅天氣同預計雨量(潛水之星巴打提供)

中文Live Update:

英文Live Update:

泰國溶洞救援：前海軍潛水員喪生後的挑戰與選項

FAQ：基本知識篇

1. 點解班細路走到入個水浸嘅山洞/走到咁入?
班友仔喺落雨之前入咗山洞，之後落雨啲雨水灌入嚟咪愈走愈入

2. 乜山入面都有芭提雅海灘?定係個海灘通到入山?
芭提雅海灘只係個名，因為個洞室有好多沙石先改咗呢個名
如果通到去真嘅芭提雅海灘救人就唔駛咁難

3. 有人死咗傷咗?
有個泰國SEAL前隊員完成運送氣樽嘅任務之後，回程嗰陣自己嘅氣樽唔夠氣缺氧死咗
另外法語泰國新聞報導話四個人揸車送物資上山嗰陣炒車跌落山受傷

4. 其實個教練本身係入去搵佢地only?
一開始嘅消息話係教練帶班細路入山洞
後嚟某篇英文報導話其實係班細路自己貪玩入山洞，班家長搵教練幫手搵佢哋
不過目前仲未有source證實

FAQ：救援篇

1. 用潛艇/戴海底漫步頭盔/膠喉整條通道救班細路得唔得?
睇返上面幅圖，有個位細到要除氣樽先捐到，你話得唔得?
至於膠喉，Elon Musk有提議過類似嘅嘢 (ＰＴＤＷ巴打消息)

2. 喺山頂用鑽探機/地堡炸彈開㝫得唔得?
個山洞係溶洞/石灰岩(好似係)，又唔知地質結構，亂鑽亂炸好易引起塌陷
粒六巴打解釋:
第一好難定位，佢地試過好多次都定唔到位所以放棄左
第二如果要鑽洞要好多大型工具，因為地勢問題要運上去要鋪路先運到上去，就算運到上去鑽洞都要用好多時間
第三鑽洞要計好多野邊個位鑽先會減低倒塌風險即係樓主一樓解釋果樣
最後係果邊雨季唔夠咁多時間做以上既野，佢地同時間鬥快緊
以上係救援人員得出黎既野

3. 打暈個細路拖佢出山洞得唔得?
有啲曲折位好多時要靠自己爬/捐過去，暈咗其他人好難幫你

4. 引地下水走得唔得?
除非你搵到地勢低過山洞嘅空間，又運到人力同工具入去鑽條通道
不過依家班細路喺地底800米左右，鑽個窿更加多水灌入嚟嘅機會比較大

5. 射消雨彈上天咪唔會落雨囉
Fifa14巴打解釋:

6. 唔可以原路出返去咩?繼續向前行?有冇其他路?
依家原路浸咗，救援人員依家用佢哋當初搵到班細路嗰條路，但都係要潛水先出到(好似係)
個山洞到依家都未有人行哂，繼續行可能係死路，亦都可能浸咗，以細路嘅身體狀況未必頂得順
其他救援人員試過喺另一方向搵路，但係GPS喺山洞入面定唔到位，唔知係咪真係通到去班細路度

7. 泵氣入去迫啲水出嚟/電解/光合作用製造氧氣得唔得?
始終都係抽水最快，有咁嘅能源攞嚟開多兩個水泵好過
植物冇光會吸氧，擺個大光燈不如啲電攞去抽水

8. 有冇辦法唔俾山洞再入水?
依家啲水唔停喺山洞嘅裂縫滲入嚟，平時工程可以打針補但係依家做唔切

另加Youtube Live

如果推到1001請照第一個post格式開post，Q&A可以再加同update
多謝各位

推

今晚就可以cap圖
bin第一post果班話等四個月係最好既傻西屍

Lm

已經救咗兩個

lm

好似救出左兩個出洞啦

高登仔Q&A我都唔敢講
Child登Q&A笑撚死人咩 成班00後學人研究

咁啱一齊開

第一頁執過少少嘢

好耶！！！

有2個post

confirmed

感動

First two boys rescued in Thailand cave ‘mission impossible’

第一team 係咪有4個細路

BBC未confirm唔敢信

加油呀

Guardian都未confirm到

去呢到集中討論啦